［港台好波］資料顯示 多項沒經法案委員會審議草案均無大爭議

立法會主席梁君彥表示，將法案直接提交到立法會大會，不會破壞《議事規則，又指立法局年代亦試過一日內三讀法案。立法會秘書處回覆，在同一次立法會會議三讀通過法案的情況，回歸前出現過8次；回歸後則在臨時立法會出現過一次。

回歸前的例子，包括由政府接收擠提的海外信託銀行，而通過的《1985年海外信託銀行(接收)條例草案》，以及與加強遣散費及長期服務金保障有關的《1995年僱傭(修訂)條例草案》等。回歸後的例子，則是要求港人內地出生子女須持居權證來港的《1997年入境(修訂)(第5號)條例草案》。

秘書處又指出，在2017年和2018年審議修訂《銀行業條例》、《聯合國制裁條例》及《稅務條例》的草案，都有議員在進行二讀時，提出不將草案交給內會處理。

翻查立法會資料庫，由2000年起，約有80多項條例草案沒有經法案委員會審議下通過，這些法案主要涉及技術修訂、銀行合併、公眾假期、調整罰款，成立或解散法團，一些無大爭議的法案。